# Вопросы и ответы

::: tip Есть вопрос?
Можете задать его нам в [Skype](https://join.skype.com/invite/LjBuSxRyneeX) или по почте [support@takwot.com](mailto:support@takwot.com).
:::

<hr>

* Какие требования к мобильным устройствам (смартфонам, планшетам)? [:link:](#q1)
* Нужно ли, чтобы на планшете сотрудника была установлена SIM-карта для авторизации пользователя по номеру телефона? [:link:](#q2)
* У нашего сотрудника нет возможности получать СМС для авторизации (не приходят СМС, или вообще тариф на планшете только для Интернета). Как в этом случае авторизовать сотрудника? [:link:](#q3)
* Требуется ли постоянная связь с Интернетом у выездного сотрудника для контроля его работы? [:link:](#q4)
* Какие минимальные требования к продукту «Агент Плюс: Мобильная торговля» для использования с приложением «Точки»? [:link:](#q5)
* Где можно посмотреть какие версии приложения «Точки» используют сейчас мои выездные сотрудники? Используют ли они их вообще? Включен ли у них GPS? [:link:](#q6)
* Почему приложение «Точки» у вас не опубликовано в Google Play? И как тогда обновлять на смартфонах или планшетах «Точки» до свежей версии? [:link:](#q7)
* Если сотрудник ушел в отпуск, или заболел, то как временно его отключить в приложении для экономии затрат? [:link:](#q8)
* Где можно посмотреть список изменений по каждому из обновлений ПО? [:link:](#q9)

<a id="q1"></a><hr>

##### ❓ Какие требования к мобильным устройствам (смартфонам, планшетам)?

Веб-сервисы [«Личный кабинет»](/guide/pa-quick-start.html#Vvedenie) и [«Точки СВ»](/guide/tochki-quick-start.html#Vvedenie) поддерживает работу фактически на любых устройствах, где используются веб-браузеры:
- Смартфоны и планшеты с операционными системами Apple iPhone / iOS и Google Android;
- Настольные ПК и ноутбуки с операционными системами Windows, Mac OS, Linux, Chrome OS.

Мобильное приложение [«Точки»](/guide/tochki-android-quick-start.html#Vvedenie) поддерживает работу на смартфонах и планшетах с операционной системой Android версии не ниже **5.0**.

<a id="q2"></a><hr>

##### ❓ Нужно ли, чтобы на планшете сотрудника была установлена SIM-карта для авторизации пользователя по номеру телефона?

Нет, это не требуется. Главное, чтобы при первой авторизации пользователя планшет был подключен к сети Интернет. Номер телефона нужен только для получения СМС с кодом авторизации — т.е. это может быть личный, или корпоративный телефон сотрудника. А для получения СМС телефон может быть даже просто "кнопочным". 

<a id="q3"></a><hr>

##### ❓ У нашего сотрудника нет возможности получать СМС для авторизации (не приходят СМС, или вообще тариф на планшете только для Интернета). Как в этом случае авторизовать сотрудника?

Мы можем перенаправить текст СМС на указанную вами электронную почту. Для этого сообщите в тех. поддержку или нашему сотруднику просьбу включить переадресацию СМС для указанного  номера телефона на указанный почтовый ящик. После включения переадресации СМС "Личный кабинет" в дальнейшем будет всегда отправлять вместо СМС электронные письма на указанную электронную почту. Будут переадресовываться только те СМС, которые были сгенерированы "Личным кабинетом" или другими веб-сервисами **Таквот**.

<a id="q4"></a><hr>

##### ❓ Требуется ли постоянная связь с Интернетом у выездного сотрудника для контроля его работы?

Постоянное подключение к сети Интернет не требуется. Если мобильное устройство (смартфон или планшет) сотрудника не может отправить трек на сервер, то трек накапливается на мобильном устройстве до тех пор, пока не появится связь с Интернетом. В общей сложности мобильное устройство запоминает неотправленный трек в течении 10 календарных дней. Поэтому главное, чтобы хотя бы раз в 10 дней мобильное устройство сотрудника подключалось к сети Интернет. Конечно, в этом случае нельзя проконтролировать передвижения сотрудника в реальном времени, но зато можно увидеть все передвижения сотрудника и выполненные им задачи за прошедшее время без потерь данных.

<a id="q5"></a><hr>

##### ❓ Какие минимальные требования к продукту «Агент Плюс: Мобильная торговля» для использования с приложением «Точки»?

Приложение [«Точки»](/guide/tochki-android-quick-start.html) не обязательно использовать вместе с приложением [«Агент Плюс: Мобильная торговля»](https://agentplus.ru/mt/) (или с любым другим приложением). Но если требуется просматривать на карте созданные сотрудником документы в приложении «Агент Плюс: Мобильная торговля», то нужно чтобы у сотрудника была установлена «Мобильная торговля» версии не ниже **1.23.9.303**.<br>
Если используется измененная или доработанная вашими специалистами [конфигурация](https://agentplus.ru/platform/) «Мобильной торговли», то потребуется внести изменения в конфигурацию в алгоритмах записи документов. Необходимые изменения в конфигурации описаны в этой [статье](/guide/tochki-and-mt20.html).

::: tip Примечание
Просмотр карты возможен только для администратора, куратора или супервайзера — см. раздел [Персонал](/guide/tochki-staff.html). Для просмотра карты используется веб-приложение [«Точки СВ»](/guide/tochki-quick-start.html#Vvedenie). 
:::

<a id="q6"></a><hr>

##### ❓ Где можно посмотреть какие версии приложения «Точки» используют сейчас мои выездные сотрудники? Используют ли они их вообще? Включен ли у      них GPS?

Это может сделать только [Администратор](/guide/tochki-staff.html) в веб-сервисе [«Точки СВ»](/guide/tochki-quick-start.html#Vvedenie) перейдя в экран [Мобильные приложения](/guide/tochki-mobile-apps.html).

<a id="q7"></a><hr>

##### ❓ Почему приложение «Точки» у вас не опубликовано в Google Play? И как тогда обновлять на смартфонах или планшетах «Точки» до свежей версии?

Перед публикацией любого приложения в **Google Play** оно проходит цензуру компанией Google. Время прохождения цензуры может затянуться до 2 недель и даже дольше — т.к. приложение «Точки» передает данные передвижениях пользователя на сервер. При этом Google оставляет за собой право запретить публикацию приложения в **Google Play** без какого-либо обоснования.
<br>
Поэтому в приложение [«Точки»](/guide/tochki-android-quick-start.html) встроена возможность **самообновления** до свежей версии — см. раздел [Обновление приложения](/guide/tochki-android-update-version.html).
<br>
Ссылка на самую свежую версию «Точек» всегда доступна в веб-сервисе [«Точки СВ»](/guide/tochki-quick-start.html#Vvedenie) на экране [Мобильные приложения](/guide/tochki-mobile-apps.html).

<a id="q8"></a><hr>

##### ❓ Если сотрудник ушел в отпуск, или заболел, то как временно его отключить в приложении для экономии затрат?

Это может сделать только [Администратор](/guide/tochki-staff.html) в веб-сервисе [«Точки СВ»](/guide/tochki-quick-start.html#Vvedenie) — см. раздел [Временная блокировка сотрудника](/guide/tochki-staff.html#Vremennaya-blokirovka-sotrudnika).

<a id="q9"></a><hr>

##### ❓ Где можно посмотреть список изменений по каждому из обновлений ПО?

Список всех версий обновлений приведен в **Общем разделе** [Версии](/guide/common-ver.html).

